根據f=ma，閃電俠係咪唔可以掂任何人或野？

一個靜止既人，比閃電俠掂到，應該係會受極大既力而死或受重傷 ？？？

Go to ask DC

現實世界

撞車急停，都有機會比安全帶壓爆內臟

DC Universe =/= 現實世界
完

係

因為dc宇宙冇呢條物理定律

如果係咁 呢招應該只可以用一次
自殺技嚟

搭單問 根據Stress=F/A，變細左既蟻俠係唔係可以一拳打出勁大stress

直頭起唔到步跑
摩擦力同加速力咁大
會一路原地踩爛地下

有冇睇過 劇既閃電俠？

佢可以將速度同人 share ，帶佢入神速力

1. 反作用力閃電俠都會死
2. 所以DC 為左del bug 創造左speed force 呢樣野出黎

直頭推喐，地球運轉方向

蟻俠力量標準唔均一
變細嘅力量應該係同正常一樣 但變大就會大力好多
電影中變細咗之後打一拳嘅力係好平均
但理論上就好會似你講咁樣同針拮無分別
利申:9up

唔係

只係將力量聚集左係一個好細既面積

所以你可以見到佢打人or達人果陣係縮細左先

同閃電俠扑野一定好爽

未必，根據f=ma 閃電俠產生既f未輪大到可以推郁星球 都講得通

睇晒

都未FEEL到已經出咗

摩擦力大小係要根據摩擦系數乘出黎

除非係固體，否則唔會大過1

所以閃電俠跑所產生既力唔會等於摩擦力 而唔會起唔到步跑

同普通人跑既道理一樣

不過應該會爆地係岩

光速派報紙

你用科學睇超級英雄漫畫根本冇意思，你不如問核彈可唔可以炸死超人

磨撚到你著火喎

但佢不停用科學解釋………

佢一郁自己已經燒成灰啦

大家可以睇下空想科學讀本
日本人以物理學認真睇特攝/動漫系列
好過癮

如果本身對科學有認識

睇戲or卡通會見到好多唔合理既地方………然後就好難代入………

最有印象係竹蜻蜓會扯甩個頭

仲有佢研究過縮細左既英雄應該會因為腦細胞突然大量減少而即時變弱智

Speed force 可以解釋所有嘢

咁你覺唔覺得自己好on9
要係一套非硬科幻既電影套用現實物理學
你話故事邏輯唔合理就話姐

關咩事
係你無想像力啫
一睇就知你呢挺人溝唔到女 下下懶認真懶科學
如果乜都要符合科學 咁我諗得紀錄片係啱你睇

唔會，因為E=mc2

其實所有人都會

視乎你對科學既認識去到邊個程度

e.g. 普通人會比刀插得入，已經係科學黎

其實都係討論下

你咁偏激現實係咪冇咩朋友

利申a0

Dc世界有第五力speed force
呢個咪係科學解釋

咁除左文藝片同紀錄片，我諗應該冇一套電影可以你可以代入到
英雄片更加冇需要睇

超人好似就係吹到係吸輻射先咁勁

學術台唔討論科學討論咩

討論英雄片入面既科學？
點解雷神識發電？點解個錘會攞唔起？

從來電影只有劇情邏輯是否合理
科學角度既除非係標榜硬科幻電影，例如星際啟示錄，否則都係為劇情而服務

v=1000m/s a=0 F=0
I vs 閃電俠=I win

speedforce

淨係hulk可以愈嬲愈強已經唔make sense

ching 其實唔可以代入現實科學睇既片只係極少數

好多科幻片or英雄片都唔會同現實有沖突or 普通學生level唔會去到果個科學層次

e.g. 武俠小說 or 超人，設定上難d搵到衝突

至於閃電俠牽涉到f=ma，中三phy已經有教……好難唔念………

電影咪有講 大力咗好多

樓主你脾氣好好
條友可以從你幾個回覆得知你係咩人 想像力真係非常好，唔怪得會話人無想像力

其實對科學認真，又唔代表無想像力，因為有時候個故事唔合邏輯真係好難代入到

答返你個問題

你係正確，作者都知道，所以DC世界有speed force黎解釋一切。
所以無speed force但係又好快既角色e.g.超人、快銀，佢地救人果時就.....

近來最好既做法，就好似X-MEN電影咁托住佢人地條頸。

超人只怕一種石

其實所有英雄片都唔可以代入現實科學
武俠既輕功已經完全抵觸左萬有引力
超人刀槍不入無敵既肉體，本身係點樣維持肌肉既柔軟度比佢行動？
你唔解決埋呢d問題佢？
淨係睇落去最合理既ironman，金屬關節已經冇可能做到密氣，係空中飛半分鐘tony已經缺氧昏迷添啦

睇左第4 季，出左speed force share設定，暫時所以叫做解釋住先

閃電俠既速度係黎自神速力
並唔係單純地快
漫畫設定上係超越左我地所知既物理定律

用最近嘅antman2 做例子
屌佢老母係城市入面成幢嘢話細就細話大就大，異世界呀無人架？車呀大樓呀縮細咗就連mass都縮細埋，變返大又可以將mass還原
如果睇完都覺得無問題好合理，咁佢真係好啱睇卡通片

好似真係咁，不過係佢縮細但係mass冇變，所以俾antman打會好跨張咁飛出去

但建築物同車就會變模型重量

咁就唔知點解釋啦

城市路人對棟突然出現既建築物冇反應呢點都可以討論下，但下面就係套電影自己宇宙個世界觀設定，有咩好討論

如果係現實既話，蟻俠未開打就會熱死
而閃電俠就會因為跑得太快，俾粒塵殺死

利伸：物理jj

細蚊仔系列唔好深究

Scott變細個mass無細喎 仲大力咗喎

f=ma 係咁用㗎咩？
樓主講緊嘅野唔係應該用 動量去量度咩

超人唔係地球人結構

而武功牽涉到內功內力點樣運氣

e d都係冇科學資料做參考

至於ironman，我對科學認識既程度都未去到咁深，只能夠話 好先進

所以冇代入唔到

唔清楚蟻俠既設定，但佢第一集已經可以螞蟻載一個人都仲飛到，可能係皮姆粒子係可以做到需要時先會提升返質量？

我覺得你要做既係試下換心態去睇奇幻作品，因為英雄系列連科幻都唔算，佢既物理定律係服務劇情而設計，必定唔會係嚴謹遵守現實物理學

f=m(v-u)/t 即係等於f=ma

總之就係比閃電俠掂到既野會受到好大既F

理論上只會，質量嘅空隙增多

其實冇影響我既心情既，都仲係好鍾意睇

只係睇完腦入面有問號

個問號有幾影響自己就因人而異

不過海賊王果d就睇到有d放棄

可能要睇多次第一集 睇下條友講左d乜 我都唔記得

我覺得落雨果陣佢應該會死

音速/光速衝埋d雨度好似話係=撞子彈

仲有what if 都可以睇下

神速力強姦一切物理定律

咁點解佢唔會坐死隻蟻

本野話鹹蛋超人用死光果陣會因為太大衝擊力自己後腦會以時速幾百定幾萬公里撞落地
仲要有圖，笑到仆街

未必

神速力令巴仔身體強壯

至於有幾壯就唔知

仲有飛既時候超人會扁哂，又係有圖

ching

hulk係未知生物

咁念應該make sense

e.g.超西

但係ant man裡面話佢縮細左 力量係無變，所以會導致Force不變而Area變得好細 Stress會因而變大。結果好似子彈一樣

佢太過快唔係會穿透某啲嘢？

係

你可以想像一下

平面鎚dup你 同 尖頭鎚dup你既分別

我明呀 但係應該是視乎 速度 唔係加速度
eg 4m/s2 加速 最後都要睇 impact 果陣嘅 速度 去決定/計算

個post令我諗起哩套書
好懷念

其實都係吹下水討論下姐係人都知解釋唔到既 我反而覺得最認真嗰個係你唔係樓主

唔係

而係要透過震動自己到某個頻率

e個都係唔同地球既分別

係囉，因為如果質量改變嘅話，變左一個棉花糖咁軟腍腍個喎

之前以為佢係快到好似啲能量粒子咁樣穿透物件

咩係speed force

解釋唔到 可能作者都潛意識記住細左=輕畫掛

解釋唔到 可能作者都潛意識記住細左=輕左掛

神速力，閃電俠個超能力名稱

其實係要睇動量變化 即係加速度

均速情況下，你冇論幾快，加速度都係力，即係你冇受到任何力

應該係 震到好高頻/ 震到同件野個 頻率一樣 就可以穿透
波粒2象性 好似解釋到

點解咁撚快冇音爆

好靚仔

斯旺震手插人心藏都係同一原因

另外順帶一提 閃電俠手刀其實係世界上最鋒利既野

可唔可以解釋下

手刀

蟻俠：
閃電俠： 作用力=反作用力

Speed force關快銀咩事.......

呢個問題我都有諗過
甚至係劇情裏邊好多野其實都有bug
例如佢極速幫人斟咖啡 問題係咖啡機出咖啡嘅時間本身都有限定 你身手快極都要等部咖啡幾出晒啲咖啡先 冇可能1秒就幫成條隊斟晒

冇留意到

barry share左speedforce比部機呀嘛

就係唔關事

所以佢地去救人要托住條頸 勉得甩頭

其實點解個個度剩係諗呢啲野有幾冇可能
但如果掉轉頭去諗
要加幾多equation先可以令呢啲野符合現實
唔係有趣得多咩

果d equation普通人討論唔到………

真正屌穿你個閪
屌爆你個閪

咁speed force都算係未知物理定律

yes

閃電俠老漢推車

逆風跑都係，用肉身撞空氣分子，好奇點解佢唔撞到變形

go ask ar
grammar nazi

Speed force 呀
成班痴線唔理

因身體強化左

睇復元能力就知

會比空氣阻力打死添

speed force

你未黎得切反應 已經屌撚左你10^1000000下
理論黎講 佢可以圍住棵樹跑 然後自己插自己屎眼

應該要計change of momentum

冇睇過想問咩係speedforce

仲著曬火

好細個已經知，所以做唔到毒男

因為喺f=ma嘅世界，無閃電俠呢樣嘢

講故就唔好駁故啦on9仔，咁叻你作喇

我都想知

睇完都唔知

唔識？

你唔識作故？

唔識

自暴其短

佢係掂佢之前速度瞬間變0 咪得

運送都會有個力係到

你作？ ？

作你老母

閃電俠既神速力係無視物理定律

唔會，個靜止既人被閃電俠掂到之後，立刻用返相同速度往相同方向移動就無事

讀緊小學

咁組成佢身體既細胞就跟物理定律？

小學雞又自暴其短

你讀緊小學

你讀緊匡智

根據生物學定律，比閃電電中係會死而唔係踢得快左

又係時侯貼呢篇

假設你碌鳩同個西之間friction=0
你條女係完全靜止狀況
你條女能夠承受極大動能而唔被你碌鳩插死
你碌鳩唔會係抽插過程中斷裂
同埋你冇早洩問題

Einstein嘅狹義相對論講到明現實物質唔可以超過光速運動, 但可以用接近光速嘅情況黎答你呢個問題

當你係度用傳教士式 接近光速地抽插你條女, let say你係標準高登仔碌鳩30cm, 而30cm只係靜止長度, 由於你條女係靜止狀態而你係相對高速運動, 運動中物體被觀察到嘅長度會比靜止短, 所以你條女睇到你碌鳩越黎越短, 直到接近光速, 長度幾乎=0

但因為你本人係高速運動緊, 時間出現左相對性膨脹, 姐係話相對你條女, 你本人嘅所有物理, 化學同生物學過程嘅速度都會減慢, 簡單講你條女會瞬間變老, 係你射之前就死撚左

假設你真係能人所不能咁超過光速 你碌30cm鳩會變成虛長度, 姐係theoretically短過0

你碌鳩嘅質量會無限大, 最後會變成黑洞, 之後你條女都會因為你碌鳩嘅引力而被吸入去賓周黑洞, 分解成粒子然後變成電磁波由碌鳩射出

其實樓主用科幻劇黎帶出科學研究 反而會引起興趣
如果就咁學術研究既話相信依個post唔會多過三頁

完住睇唔明

The Fastest man alive

Infinite Mass Punch

The Speed Force is an extradimensional energy source in the DC Universe that lets speedsters travel at otherwise impossible speeds as well as do other nifty tricks without being hindered by physics.

咁撚認真分析娛樂性垃圾漫書故事人物

自己隻腳會無左先

令我諗起果套街頭超人
踩q爛晒啲地